\textlang{en}{\renewcommand{\sectitle}{Strings}}
\textlang{fr}{\renewcommand{\sectitle}{Chaînes de caractères}}

\section{\sectitle}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{We have used them very often so far. They are delimited by single quotes (\code{'}) or double quotes (\code{"}).}%
  \textlang{fr}{Nous les avons déjà utilisées très souvent jusqu'ici. Elles sont délimitées par des guillemets simples (\code{'}) ou doubles (\code{"}).}

  \lstinputlisting{scripts/string_\lang.py}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Strings can be used (almost) like lists.}%
  \textlang{fr}{Les chaînes de caractères peuvent s'utiliser (presque) comme des listes.}

  \lstinputlisting{scripts/string_list_\lang.py}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Strings sets.}%
  \textlang{fr}{Ensembles de chaînes de caractères.}

  \lstinputlisting{scripts/string_sets_\lang.py}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{String formating.}%
  \textlang{fr}{Formater un chaîne de caractères.}

  \lstinputlisting{scripts/string_formating_\lang.py}

  \textlang{en}{The \code{format()} method will replace each \code{\{\}} by the given parameters in the given order.}%
  \textlang{fr}{La méthode \code{format()} va remplacer chaque \code{\{\}} par les paramètres donnés dans l'ordre.}
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_caesar_cipher}
}
\begin{frame}[fragile]{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum{} - \textlang{en}{Encryption}\textlang{fr}{Chiffrement}}
  \textlang{en}{
    Men have always encrypted their messages to ensure their confidentiality. In this exercise you will create a script that will encrypt and decrypt messages with the code used by Julius Caesar (\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Caesar_cipher}) illustrated below.
  }%
  \textlang{fr}{
    De tous temps, les hommes ont chiffré leurs messages pour en garantir leur confidentialité. Dans cet exercice tu vas créer une script qui va chiffrer et déchiffres des messages avec le code utilisé par Jules César (\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Chiffrement_par_d\%C3\%A9calage}) illustré ci-dessous.
  }
  \begin{center}
    \includegraphics[width=.5\textwidth]{img/caesar_cipher}
  \end{center}
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_password_crack}
}
\begin{frame}[fragile]{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum{} - \textlang{en}{Password crack}\textlang{fr}{Crack de mot de passe}}
  \textlang{en}{
    In this exercise, you will ask the user for a 6-digit number and encrypt it. You will then try all possible combinations of 6 digits, encrypt them and check if your combination matches the one given by the user.

    To generate all possible combinations, you can use the \code{product()} function of the library \code{itertools}. For encryption, you can use the \code{cipher()} function of the script below.
  }%
  \textlang{fr}{
    Dans cet exercice, tu vas demander un nombre à 6 chiffres à l'utilisateur et le chiffrer. Tu vas ensuite essayer toutes les combinaisons possibles de 6 chiffres, les chiffrer et vérifier si ta combinaison correspond à celle donnée par l'utilisateur.

    Pour générer toutes les combinaisons possibles, tu peux utiliser la fonction \code{product()} de la librairie \code{itertools}. Pour le chiffrement, tu peux utiliser la fonction \code{cipher()} du script ci-dessous.
  }

  \url{https://framagit.org/sebastienadam/cdj_python_challenges/raw/master/hack_password/cipher.py}
\end{frame}
